const questions = {
  PrimerasPreguntas: [
    {
      letter: "a",
      answer: "abducir",
      status: 0,
      question:
        "CON LA A. Dicho de una supuesta criatura extraterrestre: Apoderarse de alguien",
    },

    {
      letter: "b",
      answer: "bingo",
      status: 0,
      question:
        "CON LA B. Juego que ha sacado de quicio a todos los 'Skylabers' en las sesiones de precurso",
    },

    {
      letter: "c",
      answer: "churumbel",
      status: 0,
      question: "CON LA C. Niño, crío, bebé",
    },

    {
      letter: "d",
      answer: "diarrea",
      status: 0,
      question:
        "CON LA D. Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida",
    },

    {
      letter: "e",
      answer: "ectoplasma",
      status: 0,
      question:
        "CON LA E. Gelatinoso y se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación",
    },

    {
      letter: "f",
      answer: "facil",
      status: 0,
      question:
        "CON LA F. Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad",
    },

    {
      letter: "g",
      answer: "galaxia",
      status: 0,
      question:
        "CON LA G. Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases y partículas",
    },

    {
      letter: "h",
      answer: "harakiri",
      status: 0,
      question: "CON LA H. Suicidio ritual japonés por desentrañamiento",
    },

    {
      letter: "i",
      answer: "iglesia",
      status: 0,
      question: "CON LA I. Templo cristiano",
    },

    {
      letter: "j",
      answer: "jabali",
      status: 0,
      question:
        "CON LA J. Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba",
    },

    {
      letter: "k",
      answer: "kamikaze",
      status: 0,
      question:
        "CON LA K. Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria",
    },

    {
      letter: "l",
      answer: "licantropo",
      status: 0,
      question: "CON LA L. Hombre lobo",
    },

    {
      letter: "m",
      answer: "misantropo",
      status: 0,
      question:
        "CON LA M. Persona que huye del trato con otras personas o siente gran aversión hacia ellas",
    },

    {
      letter: "n",
      answer: "necedad",
      status: 0,
      question: "CON LA N. Demostración de poca inteligencia",
    },

    {
      letter: "ñ",
      answer: "señal",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA Ñ. Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo.",
    },

    {
      letter: "o",
      answer: "orco",
      status: 0,
      question:
        "CON LA O. Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien",
    },

    {
      letter: "p",
      answer: "protoss",
      status: 0,
      question:
        "CON LA P. Raza ancestral tecnológicamente avanzada que se caracteriza por sus grandes poderes psíonicos del videojuego StarCraft",
    },

    {
      letter: "q",
      answer: "queso",
      status: 0,
      question:
        "CON LA Q. Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche",
    },

    { letter: "r", answer: "raton", status: 0, question: "CON LA R. Roedor" },

    {
      letter: "s",
      answer: "stackoverflow",
      status: 0,
      question:
        "CON LA S. Comunidad salvadora de todo desarrollador informático",
    },

    {
      letter: "t",
      answer: "terminator",
      status: 0,
      question:
        "CON LA T. Película del director James Cameron que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor en 1984",
    },

    {
      letter: "u",
      answer: "unamuno",
      status: 0,
      question:
        "CON LA U. Escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914",
    },

    {
      letter: "v",
      answer: "vikingos",
      status: 0,
      question:
        "CON LA V. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos originarios de Escandinavia, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa",
    },

    {
      letter: "w",
      answer: "sandwich",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA W. Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se coloca jamón y queso",
    },

    {
      letter: "x",
      answer: "botox",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA X. Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética",
    },

    {
      letter: "y",
      answer: "peyote",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA Y. Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos",
    },

    {
      letter: "z",
      answer: "zen",
      status: 0,
      question:
        "CON LA Z. Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional",
    },
  ],

  SegundasPreguntas: [
    {
      letter: "a",
      answer: "arteria",
      status: 0,
      question:
        "CON LA A. Conducto por donde va la sangre desde el corazón a las demás partes del cuerpo.  ",
    },

    {
      letter: "b",
      answer: "vitacora",
      status: 0,
      question:
        "CON LA B.	En los barcos, especie de armario que está fijo en la cubierta y situado muy cerca del timón donde se pone la brújula. ",
    },

    {
      letter: "c",
      answer: "cicerone",
      status: 0,
      question:
        "CON LA C.Persona que sirve a otras de guía y les va enseñando y explicando lugares y cosas interesantes. ",
    },

    {
      letter: "d",
      answer: "diplomacia",
      status: 0,
      question:
        "CON LA D. Actividad que realiza un país para mantener buenas relaciones con el resto de países. ",
    },

    {
      letter: "e",
      answer: "equinoccio",
      status: 0,
      question:
        "CON LA E. Cada uno de los dos momentos del año en que, por estar el Sol sobre el ecuador, los días y las noches duran lo mismo en toda la Tierra.  ",
    },

    {
      letter: "f",
      answer: "fisiologia",
      status: 0,
      question:
        "CON LA F. Ciencia que estudia las funciones de los órganos de los seres vivos.",
    },

    {
      letter: "g",
      answer: "glaciacion",
      status: 0,
      question:
        "CON LA G.Cada una de las épocas, hace miles de años, en las que hacía mucho más frío que en la actualidad y gran parte de la Tierra estaba cubierta por hielo. ",
    },

    {
      letter: "h",
      answer: "hinojo",
      status: 0,
      question:
        "CON LA H.Planta de flores amarillas que se usa como condimento, por el sabor de sus frutos parecido al del anís, y también en medicina porque ayuda a hacer la digestión. ",
    },

    {
      letter: "i",
      answer: "ingenio",
      status: 0,
      question:
        "CON LA I. Capacidad para inventar cosas o para pensar y hablar con gracia. ",
    },

    {
      letter: "j",
      answer: "jade",
      status: 0,
      question:
        "CON LA J. Mineral muy duro, de color verde o blanquecino, que se emplea en joyería y para hacer objetos de adorno.  ",
    },

    {
      letter: "k",
      answer: "kamikaze",
      status: 0,
      question:
        "CON LA K. Piloto japonés que se lanzaba en su avión contra un barco u otro objetivo enemigo para destruirlo, aunque muriera al hacerlo. ",
    },

    {
      letter: "l",
      answer: "lema",
      status: 0,
      question:
        "CON LA L. Frase que expresa la forma en que debe actuar una persona. ",
    },

    {
      letter: "m",
      answer: "miriñaque",
      status: 0,
      question:
        "CON LA M. Prenda rígida o almidonada, a veces con aros, que antiguamente llevaban las mujeres bajo la falda para darle vuelo.",
    },

    {
      letter: "n",
      answer: "ninfa",
      status: 0,
      question:
        "CON LA N.	 En las leyendas mitológicas, diosa con forma de muchacha que vivía en los bosques, las fuentes o los ríos. ",
    },

    {
      letter: "ñ",
      answer: "ñandú",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA Ñ.	Ave parecida al avestruz, pero más pequeña y con tres dedos en cada pie. ",
    },

    {
      letter: "o",
      answer: "onomatopeya",
      status: 0,
      question:
        "CON LA O. Palabra que imita el sonido que hace un animal o una cosa. ",
    },

    {
      letter: "p",
      answer: "pabellón",
      status: 0,
      question:
        "CON LA P.	Edificio que es parte de un conjunto, de otro edificio más grande, o que está muy cerca de él. ",
    },

    {
      letter: "q",
      answer: "quimera",
      status: 0,
      question:
        "CON LA Q. 	Cosa que, sin ser real, alguien la imagina como posible o verdadera.",
    },

    {
      letter: "r",
      answer: "rémora",
      status: 0,
      question:
        "CON LA R. Pez marino que tiene una especie de ventosa en la cabeza con la que se fija a otros peces más grandes.",
    },

    {
      letter: "s",
      answer: "sotana",
      status: 0,
      question:
        "CON LA S. 	Traje negro y largo parecido a una túnica que llevan algunos curas y religiosos ",
    },

    {
      letter: "t",
      answer: "testamento",
      status: 0,
      question:
        "CON LA T. Escrito o declaración de palabra en el que alguien dice lo que quiere que se haga después de su muerte, sobre todo con su dinero o sus pertenencias.",
    },

    {
      letter: "u",
      answer: "urbanización",
      status: 0,
      question:
        "CON LA U. Conjunto de casas y edificios que suelen ser parecidos y donde hay tiendas, parques y otros espacios que necesitan las personas que allí viven. ",
    },

    {
      letter: "v",
      answer: "vencejo",
      status: 0,
      question:
        "CON LA V. Pájaro de color casi siempre negro o pardo que tiene el pico delgado, las alas muy largas y la cola en forma de horquilla. Vuela muy rápido.",
    },

    {
      letter: "w",
      answer: "whisky",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA W. Licor con mucho alcohol que se hace al fermentar la cebada o algunos otros cereales.",
    },

    {
      letter: "x",
      answer: "xilografía",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA X. Manera de hacer grabados sobre madera, dejando vacías las partes que deben quedar blancas en el dibujo. ",
    },

    {
      letter: "y",
      answer: "yak",
      status: 0,
      question:
        "CONTIENE LA Y. Mamífero de gran tamaño parecido a un toro, pero con el cuero cubierto de un abundante pelo que lo protege del frío. ",
    },

    {
      letter: "z",
      answer: "zócalo",
      status: 0,
      question:
        "CON LA Z. Banda más o menos ancha, cubierta de otro material o pintada, que hay en la parte baja de las paredes de una habitación. ",
    },
  ],
};
let Answer;
let correctAnswers = [];
let IncorrectAnswers = [];
let index = 0;
let counter = 99;
let StartedGames = 0;
let GamesDone = 0;
document.getElementById("Answer").style.display = "none";
document.getElementById("Counter").style.display = "none";
const Play = () => {
  const BotonJuagr = document
    .getElementById("BotonJugar")
    .addEventListener("click", () => {
      StartedGames += 1;
      document.getElementById("Answer").style.display = "block";
      document.getElementById("BotonJugar").style.display = "none";
      document.getElementById("Counter").style.display = "block";
      document.getElementById("textExplain").style.height = "30px";
      ChangeColorNewGame();
      index = 0;
      GetAnswer(0);
      setTimeout(() => {
        TimeFinished();
      }, 100 * 1000);
      counterCreator();
    });
};

const EnviarRespuesta = () => {
  document.addEventListener("keydown", (e) => {
    if (e.code === "Enter" && StartedGames !== GamesDone) {
      Answer = document.getElementById("WritenAnswer").value;
      CorrectorAnswer();
      document.getElementById("WritenAnswer").value = "";
      Answer = undefined;
      GetAnswer(1);
    }
  });
  document.getElementById("BotonAnswer").addEventListener("click", () => {
    Answer = document.getElementById("WritenAnswer").value;
    CorrectorAnswer();
    document.getElementById("WritenAnswer").value = "";
    Answer = undefined;
    GetAnswer(1);
  });
};
const GetAnswer = (suma) => {
  index += suma;
  console.log(index);
  if (AllStatus() === false && index !== 27) {
    if (
      SelectionedQuestions[index].status === 0 ||
      SelectionedQuestions[index].status === 3
    ) {
      document.getElementById(
        "textExplain"
      ).textContent = `${SelectionedQuestions[index].question}`;
    } else {
      GetAnswer(1);
    }
  } else if (AllStatus() === false && index === 27) {
    index = 0;
    if (
      SelectionedQuestions[index].status === 0 ||
      SelectionedQuestions[index].status === 3
    ) {
      document.getElementById(
        "textExplain"
      ).textContent = `${SelectionedQuestions[index].question}`;
    } else {
      GetAnswer(1);
    }
  } else if (AllStatus() === true) {
    TimeFinished();
  } else {
    GetAnswer(1);
  }
};

let CorrectorAnswer = () => {
  if (Answer.toLowerCase() === SelectionedQuestions[index].answer) {
    ActionsForCorrectAnswer();
  } else if (Answer.toLowerCase() === "pasapalabra") {
    SelectionedQuestions[index].status = 3;
  } else if (
    Answer.toLowerCase() !== SelectionedQuestions[index].answer &&
    Answer.toLowerCase() !== undefined
  ) {
    ActionsForIncorrectAnswer();
  }
};
let ActionsForCorrectAnswer = () => {
  document.getElementById(
    SelectionedQuestions[index].letter
  ).style.backgroundColor = "green";
  SelectionedQuestions[index].status = 1;
  correctAnswers.push(SelectionedQuestions[index].letter);
};
let ActionsForIncorrectAnswer = () => {
  document.getElementById(
    SelectionedQuestions[index].letter
  ).style.backgroundColor = "red";
  SelectionedQuestions[index].status = 2;
  IncorrectAnswers.push(SelectionedQuestions[index].letter);
};
let TimeFinished = () => {
  document.getElementById(
    "textExplain"
  ).textContent = `Terminó el juego! Acertaste  ${correctAnswers.length} preguntas y fallaste en  ${IncorrectAnswers.length}`;
  document.getElementById("BotonJugar").style.display = "block";
  document.getElementById("Answer").style.display = "none";
  index = 0;
  correctAnswers = [];
  IncorrectAnswers = [];
  GameFinishedChangeStatus();
  clearInterval(counterF);
  counter = 99;
  GamesDone += 1;
};
const SelctList = () => {
  const randomNumber = Math.floor(Math.random() * 2);
  if (randomNumber === 1) {
    return questions.PrimerasPreguntas;
  }
  return questions.SegundasPreguntas;
};

const counterCreator = () => {
  counterF = setInterval(() => {
    if (counter === 0) {
      clearInterval(counterF);
      counter = 100;
    } else {
      counter--;
      document.getElementById("Segundos").textContent = counter;
    }
  }, 1000);
};
let SelectionedQuestions = SelctList();

const AllStatus = () => {
  const status = [];
  SelectionedQuestions.forEach((question) => {
    if (question.status !== 3 && question.status !== 0) {
      status.push("x");
    }
  });
  if (status.length === 27) {
    return true;
  }

  return false;
};
const GameFinishedChangeStatus = () => {
  SelectionedQuestions.forEach((question) => {
    question.status = 0;
  });
};
const ChangeColorNewGame = () => {
  const is = [
    0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18, 19, 20,
    21, 22, 23, 24, 25, 26,
  ];
  is.forEach((i) => {
    document.getElementById(
      SelectionedQuestions[i].letter
    ).style.backgroundColor = "rgb(22, 90, 227)";
  });
};
Play();
EnviarRespuesta();
